Vivo NEX 升降式鏡頭成網民鑑定流氓軟件的工具

藍骨

鏡頭雖然讓人可以方便地拍照，但也有人擔心鏡頭不知在什麼時候會啟動，被流氓軟件用作偷拍。最近一款因為採用升降式鏡頭，啟用時才自動伸出，被網民用作鑑定流氓軟件的工具。

Vivo 最近推出的 NEX 採用了自動升降式鏡頭，平常會隱藏在機頂，當用家開啓需要鏡頭功能的 App 時，才會自動伸出。有見及此，有網民就發現這個功能可以用作鑑定流氓軟件，因為本身不需要任何拍照功能的 App 理論上是不會觸發鏡頭自動伸出，如果鏡頭伸出來，就是代表 App 在嘗試取得不必要的鏡頭功能，有機會是在偷拍。

不過這個方式其實未必準確，其中一個會觸發鏡頭升起的騰訊 QQ 瀏覽器就發出官方解釋，表示因為其核心碼中包括了 W3C 規範中提及，用來方便用家透過鏡頭掃描二維條碼的 API，以檢查鏡頭使用權限，因此鏡頭會被觸發而伸出。不過鏡頭並不會實際啟動拍攝。結果而言，要測試 App 是否流氓軟件，也要更多的其他證據才可以證實。

分分鐘整多個cam

咁大陸仔用機嘅時候咪成日突咗個鏡頭出嚟？

突左個龜頭出黎

冇鏡頭仲有mic錄你音

成功測試

關 w3c 咩事
跟規範唔等於可以未經使用者同意影相

當初唔整突出鏡頭, 用番一般鏡頭就算偷影左都冇人知
而家整出黎就係自己搬石壓自己隻腳

一直都覺得鏡頭應該要有啓動指示燈，active時要著住，明明webcam都有
出奇地大家又覺得無嘢，完全唔明點解啲人乜會覺得比個鏡頭日對夜對而你唔知佢做緊乜係唔恐佈

利申：前鏡貼紙貼住咗，後鏡唔用時一定面向枱面

連登班偷拍撚用唔著